無人運輸前哨！Volvo 自駕卡車進駐挪威採石場 穿越漆黑隧道載送石材

雖然無人車離載客還有段距離，不過載貨已經在商業化的路上。
挪威的一處採石場，近期導入了 6 輛 Volvo 卡車協助運送石材至港口，不過，這 6 輛卡車並沒有司機，而是憑借自動駕駛技術穿梭隧道、跨越 5 公里路途。

Volvo 自駕卡車將提供「無人運輸」服務，協助採石場載運厚重石材。
Volvo 卡車於 11 月下旬宣佈，與挪威採石場 Brønnøy Kalk AS 達成協議，提供自駕卡車服務，能夠自主抵達 5 公里外的港口，卸下石灰岩，過程不必人力輔助。該服務已順利通過測試，且仍在持續運行，預計 2019 年底前全面上路。

該採石場總經理 Raymond Langfjord 表示，礦業競爭相當激烈，他們期望能憑借科技與數位解決方案，強化長期的效率與生產力，而與 Volvo 合作導入的自駕卡車技術，便是其中一步。

Volvo 販售的是「服務」而非車輛，自駕卡車的所有權仍在該公司身上。Volvo 提到，這項服務是以重量計價，按自駕卡車運輸的總噸數支付費用。另外，除了運輸石材，自駕卡車也能用於載運甘蔗、清理垃圾等任務上，商業可能性相當廣泛。

呢D無人區先敢玩

無人車整個車頭有咩用

壞車都要有司機

外國貨車司機人工好高
所以外國企業好大誘因研發無人駕駛貨車

提供服務唔賣車先賺得多

仲要加埋路闊

而且人手短缺。
肯入呢行既人越來越少

搭單問，佢無人駕駛時有冇必要開頭燈

如果部車死左火要再著 咁點算

同孟蘭節台下無觀眾台上照做戲一樣道理

要啦，現時技術都係靠光學鏡頭再加AI判斷前面有冇障礙物，另外再加紅外線輔助多重保險。

而且應該都要符合交通規則，架貨車仍然係果架貨車，只不過司機轉左做電腦姐。

路人都要睇到架車係邊呀

會唔會俾山賊折停搶嘢

石頭搶來做乜

搶黎做投石機

梗係偷架車本身啦

搶走部車呢？

自動車你去警局

無人駕駛唔代表經過嘅地方無人

車頭燈其中一個主要功能係俾路人睇